［月經］幫幫手睇睇隻鑽戒ok?

某間大行買

條女係咩處
如果唔係 70份 vs1 夠啦

係咪*

咩咩處？

Colour J? 差左D
but咩價錢

係大行買你預比係出面貴3,4倍先囉

J color，有螢光，呢粒野會唔會太廢，得個大字，值唔值3萬

屌你啦仆街

應該唔係處 又想第時老公買大鑽石比佢去威

有冇螢光好少問題jer
我覺得有螢光靚啲 不過係同啲Jm 成班八婆圍埋一齊冇咁威

j 都買

我個時中環樓上鋪買
5萬
1卡D色
好似3 ex
有埋出世紙

處係矜貴啲
定律來

唔關事，一啪埋你已經輸左

講返認真建議

你唔好care 個淨度
轉返vs1 之後colour 轉返白啲就夠

Vvs 程度真係用機check 嫁
Loupe都未必睇到

唔通下下帶埋個loupe 出去比人欣賞咩

梗係唔值
呢隻三萬都俾多佢
去細行買啦

又j 色又有螢光，收個靚皮先。。。
真係乾淨咁解

咁你果隻死L梗，外父買左隻30K正常野，你買左隻黃色鑽石

1.12卡 M colour 值56000？ 有回憎萬幾

貴得濟，樓上鋪大約3萬有

都係個句 一卡到既石 一定係colour行先

colour起碼要D啦

佢而家咁樣 都可以試下排隻黑十比自己嘅
唯有當買錶為主 鑽石係骨

跟住勞唔受黑金劵

G H都仲唔太覺 可能拍埋先睇到
去到J 就咁睇都黃喎
而且係火水鑽 不過呢樣就睇個人

唯一係夠乾淨囉
問題唔係有冇買貴
係佢第時會唔會咋形

j太多上腦？
最少都f啦

Color 一定要買最好，因為外行人最易睇得出
即係你條女戴完上手，好易睇到黃黃地，就算5~6卡咁黃都唔值錢

利申：有幾粒

周生生？

colour J會睇得出 正路COLOUR都係揀D-F

7皮唔抵 同埋唔係越大越好
唔閃真係會好膠

我個隻係 Chaumet買
76000，先得50份，
但質素同閃度屌打其他女仔朋友個啲一卡
睇落又唔細粒
當然都要睇你女朋友介唔介意大細

覺得點

淺黃啦 唔駛高手都睇得出
係睇你未婚妻接唔接受

J + VVS1
被騙了

J Colour 唔得, 肉眼都睇到黃

VVS1 一定要襯返DEF 色先好睇
唔係嘅話會顯得粒石好黃

唔夠白囉 黃唔黃就答你唔到
始終知道左係j

色水差可以用螢光救返啲

最緊要放大無明顯花痕啫

1卡3萬算ok

黃唔黃就睇你自己 D 嘅 1 卡 貴

7萬幾50份收返埋啦，閃度睇cutting，同牌子無關

你叫佢拎粒D 自己比較下

石最緊要大粒啫 肉眼睇無暇疵

50份真心細 買牌子買設計

cls咁貴？

我決定到就唔會買啦
只係分享下過來人經驗

算啦，你都買左，問黎都冇意思啦

只可以講ching ho rich, chaumet 啲 design 係幾靚

但so far 睇落似70份
同埋石都靚 cutting又好 所以好閃
當然牌子貴就一定啦 但我冇say

求婚7皮幾 對戒2皮幾
戒指都已經10皮
哪有錢

最緊要女人開心

我都好在買得夠大粒
d女人拼埋，冇打輸返黎屌9我已經叫任務完成

J 唔值3萬，但裡面無花就值返少少，始終J色一拍埋去F都死梗

30000係佢無減俾你，去細行買40k 一卡應該有機買到E

我嗰陣買求婚 睇過bluenile 睇過日本牌子 最後簡左尖沙咀某台牌買 石GIA 再配圈 3萬 7X份
對戒卡地亞無石

佢講明要牌子
同埋唔似出面咁石同托可以分開
你啲石靚又未必有size
所以要有啲運先買得岩

請問咩係火水鑽？

真心覺得好黃，一眼就覺

牌子野好多都係牌子mark up...
冇得同出面d玩法比

我對介係老婆有staff price平過retail price一半添

但自從呢排搞移民想賣走d 家當後，發現d 石唔值錢，外行人又分唔到真假好壞之後，發誓呢世唔會再買新鑽

真鑽

有staff price 就爽
通常staff都一定買番自己個間

算啦一世人一次 tum下佢開心
自己將來都好過啲

都係，錶值錢好多，鑽石有一兩隻就夠

要保值買錶買手袋啦

認真有冇邊間細鋪值得推薦？ 我都想買番隻比女友 第時求婚用， 3-4萬咁上下

利申：男人老狗未買過 乜春都唔識

錶會升值
鑽只會貶值，最撚on9係有一次，我手戴住一隻卡半真鑽，再戴一隻卡半假鑽，賣鑽個人一眼分唔出真假，要持上手先知。

咁普通人又點識分呢 所以果次之後，我就只買假鑽黎戴，留返一隻真既有重要場合先戴廢時俾識既人篤爆

黃過起身第一篤尿

好黃

有冇巴打有鑽石黃店介紹, 想搵實驗室鑽 (唔係假鑽)

咁應該係邊到買

細鋪買，比個筆直佢地幫你搵石

1.08卡只係達標多少少
簡單d講呢粒係垃圾

信唔信得過 話多唔多 話小唔小
最慘係比左錢買假野

我老豆做呢d
所以我唔係好識其他

1. J color 已經係擺張白紙係底都見到黃。
2. 瑩光色唔係none
3. VVS1 又點，上面果兩點已經唔太值錢
4. 檯面唔夠大，打光唔會勁閃

大行係唔係開你$50k+??

我都係細舖買
我係卡數行先
顏色唔好肉眼唔用放大鏡都見到黃就ok
淨度都係唔駛追求太高，只要雜質唔係中間附近其實唔係好睇到
因為粒石大細係最覺眼，其他野要同其他戒指拼埋一齊先覺
不過最緊要都係知條女係咪追求名牌戒指或者特別款嘅鑽戒，如果普通清清地嘅就搵細舖買啦

3-4萬買唔到靚一卡。

講真 淨度唔係首要
一定係colour行先
冇螢光都好重要
係有紫外光情況下 分別好大

淨度是是但但SI1 揀粒好既 肉眼都睇唔到

2018年買嘅？
有兩樣excellent 又vvs已經好ok
啱啱好一卡

J color 粗帶唔係咁覺
用嚟收藏至需要D
不過收藏品要放保險箱
唔可以拎出嚟帶
萬一有崩花個價值會打折扣

鑽石的堅硬度唔及槌仔
好易俾嘢一dup就爛
(細個試過 俾爸爸打到飛起）

請教一下, 檯面幾多先為之大?

J就咁睇應該都睇得出黃

7萬幾ok啦,唔會比人搵笨既
如果講價7萬內會抵d
D-F色應該9萬起跳

我女人同我講
寧大唔要色

J colour, 咪勁黄

[quote][quote]

佢要大咪俾大佢囉

計4萬3都覺好貴... 1.08卡又唔算好多 但J color真係接受唔到
5萬多o的唔係大鋪都隨時買到1卡 D color

螢光應該唔只顏色問題 折射個效果都有影響

買左其實就唔好問啦 咪棧自己傷心

你既起碼已經係最高要求

去樓上鋪，揀3Ex，def color，肉眼望唔倒入面有瑕疵就ok，一定買有gia證書，全球都一樣，唔好隻大牌好d
唔介紹啦自己搵，比你想像中平好多

冇嫁啦
樓主都要每年儲一萬幾千
遲下買過隻嫁啦

Agger

性價比高就 g 靚si1 3ex none
1.0x ct都係做4xxxx包托
不過買左就唔好諗咁多喇

仲有粒石嘅比例都可以睇埋

唔好意思
最盡3萬幾呢隻
我錯

面果塊60%up

以前聽啲巴打講話Table太大會唔夠火彩？？
Table >60%唔常見喎

唔洗咁介懷
買鑽石戒指點都會有位比人笑/話唔抵
又話樓上舖平 又話石唔夠大 切割又唔得 色又黃
最緊要你同你未婚妻都鐘意就夠

可能我記錯左

買個教訓啦,唔買都買左,買之前做下功課
J color, 幾大粒都係差D

呢隻係我當年買俾老婆既求婚戒指。2017年尾買，$56000

巴打算啦，唔買都買左，
你搵細鋪收應該2萬都冇
我最近都買左，都係做左水魚
（比專業巴打睇過話個價錢可以買粒靚d)
不過條女鍾意果個牌子

買鑽石唔同買勞
我前年買左隻熊貓 炒價170000入 呢家240000
但鑽石既野 真係唔識
夠乾淨 切割靚 就算
最緊要佢鍾意

唔抵真係
慘在去到J色 真係外行都睇到
寧願VVS 降級落SI好過

鑽石真心on9
我自己覺得係最緊要大同肉眼唔覺有暇疵

枱面大 白光多
枱面細 火光多

其實我覺得Cut Grade 係Ex 就冇問題 你普通人識鬼分火光白光咩 Table 57 定62 有鬼分別咩肉眼睇

其實買鑽石好簡單
大小同Colour最緊要（DEFG基本）
淨度肉眼睇唔到就可以 2卡或以下SI2都冇問題 唔去到I 正常睇唔到 2卡以上先要真正考慮淨度等級
人哋個淨度分給係10倍放大鏡之下嘅結果 肉眼睇唔到話知佢
之後咩3EX基本上一定要有 而家啲石全部係用機車
最後照計都係買冇螢光反應 除非你粒石比較黃就買有螢光 會睇落白啲

姐係有螢光反應既石

呢個真 我呢排都睇緊鑽石
一望就知好黃

螢光睇落係會影響「火」數
即係無咁閃
但你錯唔哂
因會有螢光係會顯白

樓上鋪見到

G/H
係人眼分到白同黃嘅交界
G colour 就好足夠

基本求婚
1卡
G colour
SI 1 /VS2
3EX
咁就夠哂
啲女分唔出

所以我一開頭啲comment 叫樓主買70份算
點知已經買左

呢粒好似唔錯
用螢光撞淡咗黃色

唔好再傷害樓主

真
啲女唔識睇
一眼睇埋去
第一係夠大
第二夠白同閃
其他理撚你咩

一刀桶落樓主

除左特殊偏好有色，如果唔係J真係不考慮

咩價？

唔多講，比你參考下，呢隻3皮5唔洗

好L on9 ，7 皮幾先買得一粒50 份！
7 皮幾買到1.幾卡啦.

利申： 以前係樓上鋪鑽石做過

老婆要

我可以介紹！

利申： 以前係樓上鑽石公司做過

七皮1卡仲要係全部條件都top咁濟

好黃，

有錢都唔會係大街鋪買啦！
係啲蝗蟲先會買.....

買SI2都唔買J color

屌那星
樓主gia number姐一個唔姐一個
又唔做功課 做水魚都唔上黎問左人先
做野咁那西 邊條女嫁你真係三生有幸

係！見到呢個post 真心笑左！

J 色 /7 皮幾買粒0.50 ！
真係水魚一大條！

黃到
實比人笑到面黃

梗係啦。印度人咁勤力....

係大行買黎講，佢唔算比垃圾你嘅。cut grade 可以。不過你圖我睇唔到Feather 位置係邊，如果係面就差DD , 係底就冇乜所謂，影響唔到折射都可接受。不過如果vvs1 應該都唔會係面or 太長啦。

顏色係幾黃，影相小心d 就下囉女好膚淺嘅姐，夠大就滿意。咁你大行有咩事鬆石又好咩都好起碼有售後服務嘅。我只能咁同你講

揾多D 錢過幾年上樓買卡半算啦，鑽石既野唔洗過世唔洗太煩

咁人地70份咪又話睇落似一卡，一卡又話睇落似1.25卡

其實係細粒過人就點都細粒過人

J色
淺黃色
好差
得個大字
呃啲無知妹妹仔就得

啲人成日買貴左同買啲大牌子就洗腦自己果隻會閃過人，其實有晒數據+買果時睇最準

我都想睇下牌子野大家覺得值幾錢

一路都冇話係大粒係講個視覺效果

其實而家網上資訊咁發達
鑽石啲價都幾公開
唔似以前咁海鮮價
師兄買幾錢

原本想安慰吓你，但你熊貓升咁多，第二度跌返d都唔肉赤嘅

女人睇鑽石最緊要睇大細，其次至睇白唔白。你1.08緊緊合格，但J 色真係柒到喊，你條女就算開頭無野，但只要之後俾是但一個姊妹話佢粒石黃都有排你受，因為真係黃到駁吾刀

勸你平平地買過粒，總之夠一卡，f以上，其他咩3ex , 咩淨度，有無螢光都可以不理

利申:同一個話題同好多港女討論過

搭單一問呢粒值唔值得買 市價大概幾錢唔該巴打

花到好似放煙花，si2黎講唔算靚
你喺鋪頭用10倍鏡睇枱面花唔花？
另外唔知你識唔識睇，有一句clouds are not shown，有機會milky會渾濁

跟本睇鑽石就唔應該買牌子
你買求婚戒指買牌子係想買個款
但個款式你上網睇岩再去細鋪整根本無分別
50份認真講唔值錢
一卡都唔值
兩卡或者以上先可以叫做稀有啲啲同可以要黎投資

D色
1.5卡要過十萬
SI2 係差
睇圖都好多内含物
但要睇埋係唔係黑點

其實SI1-SI2 個定義係話肉眼會睇到有雜質
但有幾影響都要睇大細有無裂係未黑點

1.5卡
D色本身貴
仲要3EX 即係原石都大粒
所以無牌子100000-120000我會接受
睇市價上網睇啦
一定準啲

利申：考左DGA

第一隻的cutting唔靚
就咁已經見到

買咗就咪問啦
哂埋時間

買嘢最緊要自己鍾意
值唔值都係其次

自己有隻Chaumet 超幼條碎石戒指
喺機場未夠鐘上機嗰陣四圍逛
聽到sales話啲石係D colour就買了
本身對呢啲虛榮嘢其實冇乜興趣
(細個見太多冇感覺）

飛機落地丶架車夜麻麻喺條路度行緊
淨係得街燈照入嚟
見隻戒指啲石係咁閃
就知道冇買錯了

J色一定黃到仆街
啲女隻手拍埋一齊 人哋D呀E呀
就算人哋SI/VS2 都屌打你個隻黃甘甘
你老婆隻手就會自動縮開

拿
淨度真係唔撚洗咁撚高級
你唔撚係揾放大鏡睇
淨度係有錢人玩
顏色DEF 都ok

J色真係未聽過人買

Chaumet 50份應該7-8萬左右

Which shop?

你粒石有少少螢光，再加j color其實係可以中和啲黃色
肉眼睇其實唔會點分到，你係自然光同燈光下再對比下就明
但如果你拍埋去g 以上嘅石就會肉眼望到明顯係黃啲，至於值唔值七萬，老實講大行買你唔駛諗住平，有回贈算係咁。
簡單黎講，唔駛理其他人話你粒石幾差果啲，女人都係鍾意粒石夠閃夠大，你拎上手係唔同燈光下對比都係閃同唔係奶白嘅就足夠，如果佢拎出去同人拍住比嘅咁就冇得好講

認同，影相係太陽底下影咁就會變返白啲
有啲人買石會特登買啲中螢光又少少黃，貪佢平得黎離遠又呃到下人

一定有機會同人拍埋